陶傑：「吃飯砸鍋」的夫婦

哈里與梅根接受美國「肥花主持人」訪問，講述「我在宮廷的慘痛日子」，重點是王室有「高層人員」在梅根懷孕時，對於其將出生的「阿奇」（Archie）宣問或質疑：「這孩子的皮膚顏色會有多深。」

此語一出，不但梅根面有憂戚，似欲流淚 ，連主持人也一臉驚奇。然後梅根握著哈里的手，似乎在尋求慰藉。這段訪問對王室聲譽影響巨大，甚至影響整個英聯邦的根基體統，因為「種族主義」已經成為西方政治正確意識的巨大底線。

不久前，英國電台主持人丹尼貝克（Danny Baker）將阿奇比喻為小猩猩（Chimpanzee）。但是梅根的魯莽與不規矩，也一向遭到英國傳媒指摘。不僅在大西洋彼岸宣傳其實為反王室建制的極左意識形態，梅根在「華爾街日報」的阿拉伯裔記者卡舒吉（Jamal Khashoggi）於土耳其沙特阿拉伯大使館被殘殺之後，竟然還當眾戴著兇手沙特阿拉伯皇儲沙爾曼贈送的耳環。

訪問播出前幾日，王室向報界透露：梅根在王宮中對工作人員極不禮貌，發出「殊」的聲音。梅根代表的左翼意識形態，在本質上與整個英國君主立憲對抗，雖然在環境保護和野生動物方面，梅根有所貢獻，但梅根的政治活動，顯然超越了其應有的服務範圍。

戴安娜在生時代，確實也推展人道事業，如提醒世人對地雷的關注。柬埔寨就是赤柬掩埋超過 1,000 萬枚地雷的第三世界國家。地雷令許多貧窮國家的兒童失去手腳肢體。這些和平活動，都不涉及左或右的意識形態。梅根宣傳的左翼意識形態，令她陷入「如果你真的相信，就不應該嫁入王室」，與「你身領王室俸祿，卻在鼓吹反保守主義的價值觀；支持美國的黑命貴，信奉社會主義，但是同時又貪圖英國王室冊封的名銜；希望阿奇生下來之後，仍然會被叫做王子」的矛盾。因為沒有了這一切，就沒有不勞而獲的王室津貼，哈里和梅根極需要這些錢過豪華的生活、度假、購物，這兩夫婦的意識形態，在本質上卻是反保守主義的政治正確極端，借用中共的一句述語：「吃飯砸鍋」比較傳神。

梅根的形象，難掩左翼自由主義的偽善，將王室私下的一些談資公諸於世，也自私和極不道德，引起英國主流民意反感。

歐洲所有的王室，對於血裔的承傳十分關注，不可能期望日本的皇子會娶一名非洲酋長的女兒，此一堅持並無所謂種族主義之嫌，而是王室之所以為王室，就是有這份特權。

在片集「王冠」裡，講英女王夫婦去肯雅，劇中的菲臘親王，對於前來歡迎的非洲土著酋長的衣飾外貌，也有很含蓄的種族主義玩笑。呈現菲臘親王此一性格的現實，是否等同編導自己也認可、並宣揚種族主義？1986 年，菲臘親王訪問北京，在中國的長城與一名來自愛丁堡大學的英國女學生說：「不要在這裡住得太久，不然你的眼睛也會變小」。曾有報道指，查理斯王子到香港出席主權移交大典，認為中國的領導人像一群蠟像，木無表情，肢體動作僵硬。

這些都是王室本就擁有的言論特權和自由。英國民意紛紛質疑：嫁給哈里王子之前，只要用電腦一 Google，梅根一定知道哈里的母親戴安娜一切的身世和故事。她是無知、還是精心部署對王室的一場破壞？動機不得而知，但將這樣一個庸俗與膚淺的美國加州 Gold-digger 當做心肝寶貝與人生的道德先鋒，哈里王子的智商問題，已經是英國人的共識。

陶傑：「吃飯砸鍋」的夫婦

左膠要政治正確，要破壞所有傳統價值，其實破四舊有乜分別?

香港版Piers Morgan

真。兩黨共識

佢專登寫gold-digger
我硬係凝住有個n字係到

尋晚先係p記見到佢

高登nigger

去佛寺食肉

又係wo

左膠最大本質
慷他人之慨 費別姓之財

左膠即係前冷戰時期嘅共產主義者
咩BLM，LGBT只係重新包裝去內部瓦解資本主義
而美國民主黨，亦即社會主義者，一直配合緊

要記住
蘇聯可以一夜倒下
但共產主義者冇可能一夜唔見晒
諗清楚啲都知，話30年冇潛伏行動根本就冇可能

做雞又要立貞節牌坊
呢句最適合形容霉根

納dee 可能屌過

呢D叫借屍還魂

唔關身份事
純粹氹得掂弱智哈里小朋友

國際戰線：yeah !

陶傑﹕拜登上任不會放生中國；美國「左膠」勾結科網巨頭 破壞美國核心價值